### Esempio 0.1
$$\frac{2}{x+1}=\frac{1}{x-3},\quad x\neq-1\land x\neq+3\to 2(x-3)=x+1\to 2x-6-x=1\to -x=7\to x=7$$
### Esempio 0.2
$$\frac{1}{x^2+4x+3}-\frac{1}{x^2-2x-3}=\frac{1}{x^2-9}, x\neq\pm 3\land x\neq -1\to \frac{1}{(x+1)(x+3)}-\frac{1}{(x+1)(x-3)}=\frac{1}{(x+3)(x-3)}\to \frac{1}{(x+1)(x+3)}-\frac{1}{(x+1)(x-3)}-\frac{1}{(x+3)(x-3)}=0\to$$
$$\to\frac{(x-3)-(x+3)-(x+1)}{(x+1)(x+3)(x-3)}=0\to \frac{-x-7}{(x+1)(x+3)(x-3)}=0\to -x-7=0\to x=-7$$
## Esempio 0.3
$$\frac{10}{(x-5)^2}+\frac{x}{x-1}=1, x\neq 1\land x\neq 5\to \frac{10(x-1)+x(x-5)^2-(x-1)(x-5)^2}{(x-1)(x-5)^2}=0\to10x-10+x(x^2-10x+25)-(x-1)(x^2-10x+25)=0\to$$
$$\to 10x-10+x^3-10x^2+25x-(x^3-10x^2+25x-x^2+10x-25)=0\to 10x-10+x^3-10x^2+25x-x^3+10x^2-25x+x^2-10x+25=0\to x^2+15=0\to x^2=15,\nexists x\in R$$
### Esempio 0.4
In questo caso il Sistema ha un *grado di libertà* poiché l'uguaglianza è valida $\forall x\in R$ 
$$\begin{cases}\frac{4x-7}{10}+\frac{y}{2}-\frac{3y+x}{5}=-\frac{3}{10} \\ \frac{x}{3}-\frac{2}{3}=\frac{y}{6}\end{cases}\to\begin{cases}4x-7+5(2x-4)-2(3(2x-4)+x)=-3 \\ y=2x-4\end{cases}\to\begin{cases}4x-7+10x-20-12x+24-2x=-3 \\ y=2x-4\end{cases}\to\begin{cases}0x-3=-3 \\ y=2x-4\end{cases}\quad Indeterminata$$
### Esempio 0.5
$$7^{\sqrt{x^2-1}}=49, x\leq-1\lor x\geq1\to 7^{\sqrt{x^2-1}}=7^2\to\sqrt{x^2-1}=2\to x^2-1=4\to x^2=5\to x=\pm\sqrt{5}$$
### Esempio 0.6
$$(3^x-1)(5^{2x}-\frac{1}{5})=0\to \begin{cases}3^x-1=0 \\ 5^{2x}-\frac{1}{5}=0 \end{cases}\to \begin{cases}3^x=3^0 \\ 5^{2x}=5^{-1} \end{cases}\to \begin{cases}x=0 \\ x=-\frac{1}{2} \end{cases}$$
### Esempio 0.7
Non esiste nessuna potenza che dia come risultato un numero minore o uguale a 0
$$3^{2x+4}=0,\nexists x\in R$$
### Esempio 0.8
$$3^{1-2x}-\frac{13}{3^x}=3^{x+1}-13\to \frac{3}{3^{2x}}-\frac{13}{3^x}=3^x3-13,\quad t=3^x\to \frac{3}{t^2}-\frac{13}{t}=3t-13\to3-13t=3t^3-13t^2\to3t^3-13t^2+13t-3=0\to$$
$$\to 3(t^3-1)-13t(t-1)=0\to3(t-1)(t^2+t+1)-13t(t-1)=0\to (t-1)(3t^2+3t+3-13t)=0\to(t-1)(3t^2-10t+3)=0\to$$
$$\to\begin{cases}t-1=0 \\ 3t^2-10t+3=0 \end{cases}\to \begin{cases}t=1 \\ t=3\lor t=\frac{1}{3}\end{cases}\to \begin{cases}3^x=1 \\ 3^x=3 \\ 3^x=\frac{1}{3}\end{cases}\to \begin{cases}x=0 \\ x=1 \\ x=-1\end{cases}$$
### Esempio 0.9
$$\left(\frac{2}{3}\right)^{2(x^2-1)}+2\left(\frac{2}{3}\right)^{x^2-1}-3=0,\quad t=\left(\frac{2}{3}\right)^{x^2-1}\to t^2+2t-3=0\to \begin{cases}\left(\frac{2}{3}\right)^{x^2-1}=1 \to x=\pm 1\\ \left(\frac{2}{3}\right)^{x^2-1}=-3\quad \nexists x\in R\end{cases}$$
### Esempio 1.0
Il logaritmo è l'esponente da porre alla base per ottenere l'argomento, dunque:
$$\log_{e}{x}=7\to x=e^7$$
### Esempio 1.1
$$\log_{e}{(x+1)}=2-log_{e}{(x-1)}\to \log_{e}{(x+1)}=2\log_{e}{e}-\log_{e}{(x-1)}\to \log_{e}{(x+1)}=\log_{e}{e^2}-\log_{e}{(x-1)}\to  $$
$$\to\log_{e}{(x+1)}=\log_{e}{\left(\frac{e^2}{x-1}\right)}\to x+1=\frac{e^2}{x-1}\to (x+1)(x-1)=e^2\to x^2-1=e^2\to x^2=e^2+1\to x=\pm\sqrt{e^2+1}$$
